【直播李飛演講】李華明：有意義非洗腦 批政客誇張無限擴大

基本法委員會主任李飛早前來港就《基本法》演講，教育局鼓勵學校直播，被批評是「洗腦」。不過民主黨李華明指活動有意義，又說一次演講不能做到「洗腦」效果，認為「香港有些政客動不動就會以誇張及無限擴大的說法，指凡是中央官員或特區政府的說話便有洗腦效應」。

李華明上周五於《am730》專欄撰寫題為＜催眠的基本法講座＞文章，提到李飛來港演講及教育局要求學校直播，被指摘為「洗腦」。

他說，翻查維基資料，「洗腦」是「透過系統性方法，有意圖地向別人灌輸思想，來符合操縱者的意願，一連串的手法與過程」，惟安排中學生在禮堂聽李飛演講，「肯定不是洗腦！反而我會稱之為最佳的催眠」。

李華明續指，「一次過的演講絕對不能做到洗腦的效果」，只是香港有些政客動不動以「誇張」及「無限擴大」說法，凡是中央官員或特區政府的說話便說有「洗腦」效應，但他表示，「對中學生最具影響力的，便是通識科的老師，網上的資訊及朋輩間的互相影響」。

李華明指，今次是香港回歸20周年活動，「意義是肯定有的」，惟不應該直播，而是事後剪輯，讓老師和同學邊看邊討論，才能把《基本法》深入校園。

民主黨

條撚樣幾時仆街死？

賣香港賣到盡

有咩意義？

奶共狗有樣睇

賣香港

共已投

有咩意義 ?

屎忽鬼又幫共匪洗屎眼

奶共咪認囉

有堂唔上勞師動眾，去俾共狗撚"最好的催眠"？？？

喜得佳

間野搵著佢做代言人都幾濕滯

匯點 啪啪啪 一票不投民主黨